\chapter{Teknologier}

Til Converge skal der bruges mange forskellige teknologier, da projektet skal implementeres med et Cloud Native mindset, så er der rig mulighed for at af afprøve en masse forskellige teknologier og værktøjer.

Systemet er delt op i 3 dele, som hver udgrene sig.

\begin{itemize}
  \item Frontend (hjemmeside)
  \item Backend (server)
  \item Meta applikation (support)
\end{itemize}

\subsection{Frontend}

Frontend eller nærmere hjemmesiden, er det produkt som brugerne interagere med, dette er både for Employer, Freelancer, Admin og Udvikler.

Hjemmesiden bliver skrevet i React, og er en SPA (single page application) som emulere en desktop oplevelse, med minimale page loads og lav latency.

De teknologier der skal bruges er overordnet

\begin{itemize}
  \item WebRTC (Web Real Time Communication, video og text streaming)
  \item Http Rest / GraphQl
  \item Reverse Proxy, SSL (TLS), gzip etc.
  \item Redux
  \item React Router
\end{itemize}

\subsection{Backend}

Backend er den server som levere Converge til brugeren, dette er både hjemmesiden og alt den information der skal til når brugeren trykker på noget på hjemmesiden. Da backenden følger et Cloud Native mindset, bruges der Kubernetes med Docker som container runtime. Kubernetes bruges til orkestrering af applikationer. Docker til at pakke applikationer ind i et flytbart medie. Til at hoste Kubernetes bruges GKE (Google Kubernetes Engine) som tilbyder en up-to-date version af kubernetes, samt andre gode features. Til at pakke applikationer bruges Helm med Chart template, som kan forstå at udrulle containers på kubernetes. Dette gøres ikke manuelt, men via en GitLab Pipeline som tester applikationen og hvis der ikke er fejl, så bliver den automatisk skubbet til et test cluster.

Til at skrive de forskellige applikationer bruges .NET Core med ASP.NET Core framework, som bruges til at lave web-api'er og håndtere en beskeder fra en central Message Queue (RabbitMQ). Der vil blive brugt en blanding af Python, C\# og Go til at skrive applicationerne i det sprog der passer bedst.  Til at teste applikationerne bruges Jenkins X hvilket også kører i clusteret.

\begin{itemize}
  \item Kubernetes
  \item Docker
  \item RabbitMQ
  \item Istio (Service Mesh)
  \item Helm
  \item Jenkins X
  \item C\#
  \item Python
  \item Go
  \item NodeJs
  \item TDD (Test-driven development)
\end{itemize}

\subsection{Meta Application}

Meta applikationen er den applikation der beskriver selve Converge backenden. Det er applikationer som Slack, Versions control osv.

\begin{itemize}
  \item Git (Source Control, GitOps styring af applikation med git)
  \item GitLab (Source Control Server)
  \item GitHub (Source Control Server, Miljøer)
  \item ZenHub (Scrum)
  \item Slack (ChatOps, styring af applikation med slack)
  \item ELK stack (Elastic Search, Logstach, Kibana, brugt til logning)
  \item Prometheus (Logning og status)
\end{itemize}
